\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Lógica Matemática e Matemática Discreta]{Relações}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de relações}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Reflexivas: $(a, a) \in R$ para todo $a \in A$
    \pause
  \item Simétricas: $(a, b) \in R$ e $(b, a) \in R$
    \pause
  \item Antissimétricas: $aRb$ e $bRa$ implica em $a = b$
    \pause
  \item Transitivas: $(a, b), (b, c) \in R$, então $(a, c) \in R$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Propriedades de fecho}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item $R \subseteq P(R) \subseteq S$
    \pause
  \item Fechos reflexivo e simétrico: $\delta_A = {(a, a) | a \in A}$
    \pause
  \item Fecho transitivo: $R^* = R \cup R^2 \cup ... \cup R^n$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Relações de equivalência}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Reflexiva + simétrica + transitiva
    \pause
  \item $a = a$ para todo $a \in S$
    \pause
  \item $a = b$, então $b = a$
    \pause
  \item $a = b, b = c$, então $a = c$
    \pause
  \item Partição: $[a] = \{x | (a, x) \in R\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Relações de ordem parcial}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Reflexiva + antissimétrica + transitiva
    \pause
  \item $A \subseteq A$ para qualquer A
    \pause
  \item Se $A \subseteq B$ e $B \subseteq A$, então $A = B$
    \pause
  \item Se $A \subseteq B$ e $B \subseteq C$, então $A \subseteq C$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Relações n-Árias}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Relação ternária
    \pause
  \item $S^3$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
    def is_transitive(relation):
      for a,b in relation:
        for c,d in relation:
          if b == c and ((a,d) not in relation):
            return False
      return True
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
